鄧小平：任何領導幹部的任職都不能是無限期的

⋯⋯權力過分集中的現象，就是在加強黨的一元化領導的口號下，不適當地、不加分析地把一切權力集中於黨委，黨委的權力又往往集中於幾個書記，特別是集中於第一書記，什麼事都要第一書記掛帥、拍板。黨的一元化領導，往往因此而變成了個人領導。

全國各級都不同程度地存在這個問題。權力過分集中於個人或少數人手裡，多數辦事的人無權決定，少數有權的人負擔過重，必然造成官僚主義，必然要犯各種錯誤，必然要損害各級黨和政府的民主生活、集體領導、民主集中制、個人分工負責制等等⋯⋯

⋯⋯社會主義建設的任務極為繁重復雜，權力過分集中，越來越不能適應社會主義事業的發展。對這個問題長期沒有足夠的認識，成為發生「文化大革命」的一個重要原因，使我們付出了沈重的代價。現在再也不能不解決了⋯

⋯幹部領導職務終身制現象的形成，同封建主義的影響有一定關係，同我們黨一直沒有妥善的退休解職辦法也有關係⋯⋯五中全會討論的黨章草案，提出廢除幹部領導職務終身制，現在看來，還需要進一步修改、補充⋯⋯⋯。任何領導幹部的任職都不能是無限期的。

鄧小平還是有錯誤的

一再證明中共自打嘴巴，口裡說不身體很誠實

鄧小平已成歷史跟不上時代

個限期係做到死

習總做野唔洗你教

鄧小平廢老

習總:「得, 我會設立限期, 100年啦」

習總：如果非要加一個期限的話，這將會是一萬年。

講得好!

老毛夠話全國分開十八碌
拎番個死人講既野有撚用咩
一齊做狗奴才保命啦
恭迎習近平大帝

其實早期既領導 (立國果堆)，都叫做有d原則...而家果d係亂來
事實係黨內權力輪替，都係唔夠
一黨專政最終一定會產生極權

國民黨最初夠好啦
知道自己最撚大話晒事就變撚晒質

唔熟台灣史，但早幾十年
蔣經國掌權嗰陣都叫終於肯行民主化？
至少都叫吸取吓歷史教訓，有番少少底線

鄧小平改革開放打毛澤東嘴巴
習近平稱帝打鄧小平嘴巴

冇撚用依家的國民黨 佢睇到寧願訓返入棺材